\section{Реализация системы}
\label{system_design}

%In this section, we provide a detailed overview of the dynamic instrumentation and detection techniques used by \tool{}. We discuss how such an instrumentation can be implemented in a robust way and present the different components and analysis techniques used by the tool. 
В этой секции мы представляем детальное описание динамического интсрументария и техник обнаружения, используемых \tool{}. Мы обсуждаем, как подобный инструментарий может быть реализован в надежном стиле и представляем различные компоненты и техники анализа, используемые нашей разработкой.

%==
\subsection{Эвристические методы идентификации подозрительных сайтов}
\label{system_design:heuristics}
%==

%The set of heuristics and rules can be comparably slim, since the parameters inspected are usually being de-obfuscated by the executing script before hitting the rules. This significantly reduces overhead and enables further and more detailed analysis on potentially malicious code. Our heuristics are based on a manual analysis of current attacks, and we tried to generalize the heuristics such that they are capable of detecting a wide variety of attacks. Some heuristics are used in a similar way by \textsc{Wepawet}~\cite{cova_detection_2010}, and we extended the coverage by taking features such as the creation of potentially dangerous elements into account. Note that these heuristics serve as a proof-of-concept and new heuristics can be easily added to the system. We found in our empirical tests that our features already cover all relevant and current attack vectors, and the heuristics can still be refined if the need arises. The following list describes the heuristics currently used by our prototype: 
Набор эвристик и правил может быть сравнительно небольшим, т.к. исследуемые параметры обычно деобфусцируются перед проверкой на соответсвие правилам. Это серьезно снижает накладные расходы и позволяет производить дальнейший более детальный анализ потенциально опасного кода. Наши эвристические методы основаны на ручном анализе современных атак, и мы попытались обобщить эти эвристические методы таким образом, что они будут способны к обнаружению широкого спектра атак. Некоторые эвристические методы используются похожим образом в \textsc{Wepawet}~\cite{cova_detection_2010}. Мы расширили область охвата включением в рассмотрение таких возможностей, как создание потенциально опасных элементов. Учтите, что эти эвристические методы служат лишь доказательством концепции, однако новые методы могут быть легко добавлены в систему. Мы обнаружили в наших эмпирических тестах, что наши возможности покрывают все существующие на данный момент векторы атак, а методы всё еще могуть быть усовершенствованы при необходимости. Приведенный список описывает эвристические методы, использованные в нашем прототипе:
%The different features correspond to the attack patterns we have discussed in Section~\ref{detection_range} and illustrate the range of attacks we can discover with \tool{}. 
%The individual rules are internally being applied with identifiers to protect the users privacy and ease later database based analysis and cumulation:

\begin{enumerate}
      %
  %\item \emph{External domain injection}: A script injects an external domain into an existing HTML element which can indicate malicious activity, for example, link or form hijacking. We distinguish between injection of \verb|<embed>|, \verb|<object>|, \verb|<applet>|, and \verb|<script>| tags, as well as, \verb|<iframe>| injections.
  \item \emph{Внедрение внешнего домена}: Скрипт внедряет внешний домен в существующий HTML-элемент, что служит индикатором вредоносной активности, например ссылку или похищение формы\footnote{form hijacking -- ориг.}. Мы разделяем внедрение  \verb|<embed>|, \verb|<object>|, \verb|<applet>|, и \verb|<script>| тегов, и внедрение \verb|<iframe>|.
      %
  %\item \emph{Внедрение опасных MIME типов}: A script applies a MIME type that is potentially dangerous to an existing DOM object such as \\ \verb|application/java-deployment-toolkit|.
  \item \emph{Внедрение опасных MIME типов}: Скрипт, который применяет MIME тип, потенциально опасен для существующего объекта DOM, такого как \\ \verb|application/java-deployment-toolkit|.
      %
  %\item \emph{Suspicious Unicode characters}: A string used as argument for a native method containing characters indicating a code execution attempt such as \verb|%u0b0c| or \verb|%u0c0c|.
  \item \emph{Подозрительные Юникод-символы}: Строка, использующаяся в качестве аргумента для нативного метода и содержащая символы, означающие исполнение кода, такие как -- \verb|%u0b0c| или \verb|%u0c0c|.
      %
  %\item \emph{Suspicious decoding results}: Decoding functions like \verb|unescape()| or \\ \verb|decodeURIComponent()| that contain suspicious characters indicating code execution attempts.
  \item \emph{Подозрительные результаты декодирования}: Декодирование таких функций, как \verb|unescape()| или \\ \verb|decodeURIComponent()|, которые содержат подозрительные символы, указывающие на попытку исполнения кода.
      %
  %\item \emph{Overlong decoding results}: A decoding function like mentioned above receives an overlong argument. For now, we use a threshold of 4096 characters based on our empirical evaluation of current attacks and benign sites.
  \item \emph{Слишком длинные результаты декодирования}: Декодирующая функция, подобная описанным выше получает слишком длинный аргумент. В настоящее время мы используем порог в 4096 сивболов, основанный на нашей эмпирической оценке современных атак и безопасных сайтов.
      %
  %\item \emph{Dangerous element creation}: A script attempts to create an element that is often used in malicious contexts for example, \verb|<iframe>|, \verb|<script>|, \verb|<applet>| or similar elements. We distinguish between elements being created with and without an explicit namespace context.
   \item \emph{Создание опасных элементов}: Скрипт пытается создать элемент, обычно использующийся во вредоносном контексте, например \verb|<iframe>|, \verb|<script>|, \verb|<applet>| или схожие элементы. Мы различаем элементы, создаваемые с и без явного контекста пространтсва имен.
      %
  %\item \emph{URI/CLSID pattern in attribute setter}: An element attribute is being applied with an external URI, data/JavaScript URI or a Class ID (CLSID) string.
  \item \emph{URI/CLSID шаблон в атрибуте}: Атрибут элемента применяется с указанием внешней URI, data/JavaScript URI или Class ID (CLSID) строки.
      %
  %\item \emph{Dangerous tag injection via the} \verb|innerHTML| \emph{property}: A script attempts to set an existing element's value with a string containing dangerous HTML elements such as \verb|<iframe>|, \verb|<object>|, \verb|<script>|, or \verb|<applet>|.
  \item \emph{Опасная вставка тегов через} \verb|innerHTML| \emph{свойство}: скрипт пытается установить значение существующего элемента в строку, содержащую опасные HTML элементы, такие как \verb|<iframe>|, \verb|<object>|, \verb|<script>|, или \verb|<applet>|.
      %
  %\item \emph{Invisible/out-of-sight elements}: An element with attributes that make it invisible such as full transparency, a position outside the view port, very small dimensions or a negative or sufficiently low z-index.
      %
  %\item \emph{Read-access to} \verb|document.cookie|: A script attempts to read the domain's cookie data.
\end{enumerate}


%FIXME shall we also remove remove all references to Clickjacking and solely focus on drive-by? If so, we need other examples of what we can what Wepawet cannot
%Some of these heuristics were proposed by \textsc{Wepawet} to detect drive-by download attacks~\cite{cova_detection_2010}. We take advantage of these heuristics, but we have significantly increased the feature set to also include indicators of other attack vectors such as for example 
%XSS or UI redressing attacks. Analyzing these kinds of threats is not possible with \textsc{Wepawet} since the tool basically only renders a page and analyzes it. In contrast, in our setting a user dynamically interacts with a page while the analysis is performed. This enables us to also detect attacks that require user interaction, e.g., clicking on links or dragging content. Effectively we turn each user that uses our tool into some kind of honeypot since we can potentially detect novel and unknown attacks from each instance of \tool{}. 

%==
\subsection{Динамическое исследование и обнаружение}
\label{system_design:detection}
%==

%We use inline code overwriting and hooking as the basic techniques to perform the instrumentation such that we can check for the heuristics introduced above. We overwrite and wrap the native JavaScript methods into a context that allows us to dynamically inspect the name of the called function and its parameters during runtime. The original, overwritten method is being stored inside \tool's scope in case we want to call it later on. This kind of overwriting is also successfully used in other contexts, for example, to perform binary analysis~\cite{F02,WHF07}.
Мы используем перезапись встроенного кода и перехват в качестве базовых техник для анализа с учетом эвристических правил, описанных выше. Мы перезаписываем и оборачиваем нативные JavaScript методы в контекст, позволяющий динамически исследовать имя вызываемой функции и её параметры во время выполнения. Оригинальный перезаписанный метод хранится в области видимости \tool на тот случай, если мы захотим вызвать его в дальнейшем. Такой метод перезаписывания так же с успехом используется в других контекстах, например, для производства бинарного анализа~\cite{F02,WHF07}.

%The pseudo-code shown in Listing~\ref{lst:overwriting} demonstrates the basic principle of method overwriting and wrapping we utilize. 
%In case the heuristic analysis does not indicate an ongoing attack attempt, the stored original method will be called with the unmodified set of parameters to preserve the intended code flow. In case a particular threshold defined by the internal scoring mechanisms of \tool{} has been reached after the analysis, the method call can either be blocked completely or the set of arguments can be modified to keep the code flow intact, but prevent the attack. As an example for mitigating attacks, imagine a long string of shellcode being nulled before being used as a parameter for the original version of the JavaScript method \verb|unescape()|.
%This approach enables us to generate complete maps, illustrating the actual code flow of %%either heavily obfuscated as well as de-obfuscated 
%JavaScript code. %%As an example, the code flow information for the last of the four obfuscated code examples in Listing~\ref{lst:obfuscated_2} from Section~\ref{approach:idea} is as follows:
%The pseudo-code shown in Listing~\ref{lst:overwriting} demonstrates the basic principle of method overwriting and wrapping we utilize. 
В том случае, если эвристический анализ не обнаруживает предстоящей попытки атаки, сохраненный оригинальный метод будет вызван с неизмененными параметрами, чтобы сохранить установленную стуктуру кода. В случае, если некоторый порог, указанный внутренним оценивающим механизмом \tool{} достигнут, вызов метода может быть заблокирован полностью или может быть подменен набор параметров в целях сохранения структуры кода и предотвращения атаки. В качетсве примера избежания атаки, представьте длинную строку кода, зануленную перед использованием в качестве параметра оригинальной версии JavaScript метода \verb|unescape()|.
Такой подход позволяет нам генерировать полную карту, иллюстрирующую настоящий поток JavaScript кода. %%either heavily obfuscated as well as de-obfuscated 
%%As an example, the code flow information for the last of the four obfuscated code examples in Listing~\ref{lst:obfuscated_2} from Section~\ref{approach:idea} is as follows:

%\begin{lstlisting}[label=lst:overwriting,caption=Pseudo-code illustrating the instrumentation performed by us.]
%var method_to_overwrite_with = function() {
%  var original = window.native_method;
%  var result = analyze(
%    this.name, this.arguments
%  );
%
%  if(result === 'malicious') {
%    return defend_user();
%  }
%  
%  return original.call(this, this.arguments);
%}
%
%Object.defineProperty(window, 'native_method', 
%{
%  value:method_to_overwrite_with, 
%  configurable:false
%});
%\end{lstlisting}


%\begin{enumerate}
% \item call: sort - parameter: empty array 
% \item result: window object
% \item call: alert - parameter: 1
% \item result: undefined
%\end{enumerate}

%\tool{} utilizes an ES5 feature called \verb|Object.defineProperty()|~\cite{_defineproperty_????} to implement the instrumentation in a robust way. This method allows us to define new (and re-define existing) object properties, including methods and native DOM properties. Furthermore, the method allows us to pass a descriptor literal specifying the options applying for the defined property.
\tool{} использует возможность ES5, называемую \verb|Object.defineProperty()|~\cite{_defineproperty_????} для реализации инструментария в надежном стиле. Этот метод позволяет задавать новые (или перезадавать существующие) свойства объекта, включая методы и нативные свойства DOM. Более того, этот метод позволяет передавать описывающий символ\footnote{descriptor literal -- ориг.}, задающий опции, применяемые к объявленным свойствам. %This descriptor literal can be be used with six different descriptors, which are:
%
%\begin{enumerate}
% \item \emph{value}: The value that will be associated with the defined property.
  %
 %\item \emph{get}: A function can be assigned that will serve as a \emph{getter} -- it will be called as soon as get access to the property occurs.
  %
 %\item \emph{set}: A function can be assigned for serving as a \emph{setter} -- it will be called as soon as set access to the property occurs.
  %
 %\item \emph{writeable}: This descriptor influences if the property is read-only or not, default permission is read-write access.
  %
 %\item \emph{enumerable}: If set to false, the property will not be enumerated by a for-in loop such as \verb|for(var a in object)|.
  %
 %\item \emph{configurable}: If this descriptor is set to false, it will make sure that the property is frozen and cannot be modified anymore. Neither can the property be deleted nor is the browser supposed to restore the original state on deletion.
%\end{enumerate}

%The most relevant %%of the listed 
%descriptor for \tool{} is \emph{configurable} and the possibility to set it to \verb|false|, thereby \emph{freezing} the property state. Freezing means that no other script can change the property or any of its child properties again. Even a \verb|delete| operation will not affect the property value or any of the descriptor flags. This renders our approach tamper resistant against attackers trying to change or reset the overwritten methods or access the original native methods to bypass the inspection and detection process. The same is true for property retrieval tricks working on Gecko based browsers such as \verb|Components.lookupMethod(top, 'alert')| - an attacker cannot use this technique to bypass the freezing we used in \tool{} either.
Наиболее подходящим описательным символом %of the listed 
для \tool{} является \emph{configurable} и возможность установления его в значение \verb|false|, таким образом \emph{замораживая} состояние свойства. Замораживание означает то, что ни один другой скрипт не может изменять свойство, или свойства его наследников. Даже операция \verb|delete| не оказывает воздействия на значение свойства любого из флагов дескриптора. Это делает наш подход устойчивым к постороннему вмешательству злоумышленников, пытающихся изменить или сбросить перезаписанные методы или получить доступ к оригинальным нативным методам в обход процесса инспекции и обнаружения. То же самое верно и для атак, базирующихся на получении свойств, в браузерах, основанных на Gecko, таких как \verb|Components.lookupMethod(top, 'alert')| -- злоумышленник не может использовать эту технику для обхода замораживания, используемого в \tool{}.
%%
%We discuss this aspect in detail in Section~\ref{detection_range}. 
%The object freezing can also be accomplished by using the method \verb|Object.freeze()|. Batch processing of several objects to be frozen at once can be accomplished by using \verb|Object.defineProperties()|~\cite{_defineproperties_????}.
Заморозка объекта также может быть достигнута использованием метода \verb|Object.freeze()|. Автоматическая обработка нескольких объектов с целью замораживания може быть осуществлена с использованием \verb|Object.defineProperties()|~\cite{_defineproperties_????}.

%All modern user agents such as Firefox 4, Chrome 6-10, and Internet Explorer 9 support object freezing. However, older or obscure browsers that do not fully support ES5 will not provide reliable tamper resistance for \tool{}, which means that an attacker can potentially bypass the system. We performed several tests to verify the degree to which browsers support the standard. Some of the tested user agents such as Safari 5 7533.16 allows to overwrite a frozen object property. These artifacts can be considered to be software bugs: we tested later versions of the Webkit engine noticing the problem does not exist anymore.
Все современные браузеры, такие как Firefox 4, Chrome 6-10, и Internet Explorer 9 поддерживают заморозку объектов. Однако старые или неизвестные браузеры, не полностью поддерживающие ES5 не обеспечивают надежной защиты \tool{} от постороннего вмешательства, что означает, то, что злоумышленник потенциально способен обойти систему. Мы произвели несколько тестов для определения степени поддержки стандарта браузерами. Некоторые из протестированных браузеров, например Safari 5 7533.16, позволяет перезаписывать замороженные свойства. Такие артефакты можно считать ошибками программы -- протестировав более поздние версии мы пришли к выводу о исчезновении этой проблемы.
%This has no impact on our approach since overwriting or interchanging native methods would also affect the code flow of the malicious script. 

%Firefox 4 Beta 4 allowed double-freezing objects, i.e., a frozen object property can be modified with \verb|Object.defineProperty()| again, while the \verb|delete| operator does not have any effect. We also noticed that Safari 5 7533.16 allowed us to successfully use the \verb|delete| operator to reset the frozen property. Both issues can be considered as bugs of the implementation of the official standard. We have reported these bugs and they will be fixed in later revision of these browsers~\cite{_bug_588138}. We also tested Opera in version 11.00-1094, which did not ship any support for \verb|Object.defineProperty()| or related methods yet.

%Our tool will not attempt to modify the user agent protected \verb|location| object~\cite{_window.location_????}. Most modern browsers forbid getter access to this object and its child nodes for the sake of user privacy and avoiding security problems. JavaScript executed via direct location object access -- for example, via the vector \verb|location=name| or \verb|location.href='javascript:alert(1)'| -- will be executed in the scope we control, so no additional protection mechanisms need to be applied. This is the same for location methods like \verb|replace()|, \verb|apply()| or the \verb|document.URL| property~\cite{_document.url_????}.
Наша разработка не пытается изменять защищенный объект браузеров -- \verb|location|~\cite{_window.location_????}. Множество совеменных браузеров запрщает доступ к этому объекту и его наследникам в целях защиты приватности пользователя и избежания проблем с безопасностью. JavaScript, исполняемый через непосредственный доступ к объекту, например посредством вектора \verb|location=name| или \verb|location.href='javascript:alert(1)'|, будет выполнен в контролируемой нами области видимости, что объясняет отсутсвие необходимости в дополнительных механизмах защиты. Это так же рапространяется и на методы \verb|replace()|, \verb|apply()| или свойство \verb|document.URL|~\cite{_document.url_????}.

%%==
%\subsection{Foo}
%\label{system_design:}
%%==
%
%Ideally the user will neither be notified in an aggressive manner, e.g., a pop-up window, nor be asked to make a decision. This concept breaks with communication concepts used in common anti-virus solutions, \textsc{NoScript} or comparable tools where the user is forced to interact with the protective tool to allow or disallow certain actions, or allow script execution and resource loading attempts. 

%To make sure that \tool{} will notice even more exotic code execution attempts, it turned out to be not sufficient to just intercept calls to native methods relating to \verb|window| and \verb|window.document|, but also monitor read and write access for several DOM properties as well as the dynamic creation and manipulation of HTML elements and tags. Thus, we overwrite the setter and getter methods of several HTML element prototypes, such as for example, \verb|HTMLScript.prototype.src| or any given HTML element prototypes \verb|innerHTML| and \verb|outerHTML| properties.
Для того, чтобы удостовериться, что \tool{} обнаруживает и более экзотические виды попыток исполнения кода, оказалось недостаточным перехвата вызовов нативных методов, относящихся к \verb|window| и \verb|window.document| -- появилась необходимость отслеживания доступа на чтение и запись некоторых свойств DOM, наряду с динамическим созданием и манипуляцией HTML элементами и тегами. Таким образом мы перезаписываем методы установки и получения некоторых свойств HTML элементов, таких как: \verb|HTMLScript.prototype.src| или любых HTML прототипов -- \verb|innerHTML| и свойств \verb|outerHTML|.
%We will discuss details on this technique as well as future development and further possibilities for even more thorough DOM surveillance and user protection in \ref{discussion}.
Мы также перезаписываем изменяющие \verb|document| методы, такие как \verb|document.createElement()| и \verb|document.createElementNS()|. Вредоносный код чато создает новые элементы DOM, применяет к ним необходимые атрибуты, а затем внедряет эти элементы в DOM для выполнения вредоносного кода. 

%Our approach is able to detect this behavior in a generic way, by scanning the element for proprietary methods that apply to \verb|<object>| tags with specific CLSID attributes, such as the \verb|launch()| method for Java based \verb|<object>| tags or \verb|receive()| for Yahoo! Messenger related \verb|<object>| tags~\cite{_full_????, _neohapsis_????}. The result is the possibility to detect calls against functions, that cannot be enumerated and thus provide a decent level of protection against unknown attacks. In our test, we found that we observe a significant feature-set in the exploits against the Java zero-day vulnerability from April 2010~\cite{_full_????}.

% In our test, we found that the exploits against the Java zero-day vulnerability from April 2010~\cite{_full_????} can be detected and blocked by \tool{} as shown in Figure~\ref{fig:java_0day_log}. 
%The detection is based on our set of heuristics and the behavior observed when executing this exploit. 
%A more detailed explanation of \tool's capability to detect unknown attacks is given in Section~\ref{eval}.

% \begin{figure}
%  \centering
%  \includegraphics[width=8cm]{img/screen_tavis_0day.png}
%  \caption{\tool{} analysis results for Java zero-day exploit}
%  \label{fig:java_0day_log}
% \end{figure}

%==
\subsection{Оценивающая метрика}
\label{system_design:dm}
%==

%We use techniques from the area of machine learning to decide whether or not a given site is malicious. Specifically, we use the features discussed in Section~\ref{system_design:heuristics} as input for a decision function $F$. We treat these heuristics observed by \tool{} when visiting the site as vector $x$ of the form ($f_1$, $f_2$, \ldots, $f_n$) and define a linear decision function $F(x)$ using a weight vector $w$ and a bias term $b$ as
Мы используем технику из сферы машинного обучения для принятия решения о том, является ли сайт вредоносным. Конкретно, мы используем возможности, описанные в секции~\ref{system_design:heuristics} в качестве входных данных принимающей решение функции $F$. Мы считаем эти эвристики, рассмотренные \tool{} при посещении сайта, вектором  $x$ в форме ($f_1$, $f_2$, \ldots, $f_n$) и задаем линейную функцию принятия решения $F(x)$ с использованием весового вектора $w$ и смещения\footnote{bias term -- ориг.} $b$, как
%
\[
   F(x) = 
   \begin{cases}
     w^T x - b > 0 & \text{если $x$ -- вредоносный сайт} \\
     w^T x - b \leq 0 & \text{иначе} \\
   \end{cases}
\]
%
%The decision surface underlying $F$ is the hyperplane $w^T x + b = 0$, which also induces a way to distinguish between instances of benign and malicious sites based on the behavior observed by \tool{}. In our proof-of-concept implementation we use Linear Discriminant Analysis (LDA~\cite{hastie_linear_2001}) to find a linear combination of weights that separate the two classes, but other machine learning algorithms could be used as well. To find the optimal weights $w$ and bias term $b$, we use a corpus of labeled benign and malicious sites as our training set (see Section~\ref{eval}). 
Поверхность пространства решений, задаваемая $F$, -- это гиперплоскость  $w^T x + b = 0$, позволяющая отличить вредоносный сайт от безопасногополагаясь на его поведение, исследованное \tool{}. В нашей демонстрирующей концепцию реализации мы используем линейный дискриминантный анализ (ЛДА~\cite{hastie_linear_2001}) для поиска линейных комбинаций весов, раделяющих два класса, однако могут быть использованы и ругие алгоритмы машинного обучения. Для поиска оптимальных весов $w$ и смещения $b$, мы используем обучающую выборку (см. секцию~\ref{eval}).

Функция принятия решения $F(x)$ выводит оценочную метрику $f(x)$ которую мы можем непосредственно использовать для обнаружения вредоносных сайтов. Эта метрика определяется, как
%
%\begin{equation*}
   $f(x)  = w^T x$
%\end{equation*}
%
%где $f(x) > b$ indicates an instance of a malicious site, while $f(x) \leq b$ denotes a benign site. We can also use the scoring metric as some kind of \emph{ranking}: higher values of $f(x)$ indicate a site that tries to exploit multiple vulnerabilities of a visiting browser. As noted above, other scoring metrics can be integrated into \tool{}, we just chose LDA due to its simplicity and to demonstrate how an actual metric and data mining algorithm can be incorporated into the tool.
где $f(x) > b$ сигнализирует о вредоносности, а $f(x) \leq b$ означает безопасность сайта. Также мы можем использовать оценочную метрику для \emph{ранжирования}: большие значения $f(x)$ означают, что сайт пытается использовать несколько уязвимостей браузера. Как было отмечено ранее, прочие оценочные метрики так же могут быть интегрированы в \tool{} -- ЛДА был выбран нами из-за своей простоты и в целях демонстрации того, как конкретная метрика и алгоритм интеллектуального анализа данных может быть внедрен в нашу разработку.

%==
\subsection{Защита пользователя}
\label{system_design:protect}
%==

%\tool{} is also capable of changing the parameters passed to native methods in case the heuristic analysis indicates a malicious attempt. The easiest way to do so is to just overwrite the suspicious argument with an empty string or add randomly dimensioned padding to maliciously looking strings before passing them to the actual method. To avoid interference with the user experience, we null the payload of the possible exploit, which mitigates the danger to the user, but in most cases has no visible impact.
\tool{} также способен изменять параметры, передаваемые нативным функциям, в случае если эвристический анализ засекает попытку нанесения вреда. Самым простым способом реализации этого является перезапись подозрительного аргумента пустой строкой или добавлением наполнения случайного размера к подозриетльным строкам перед передачей их в метод. Для избежания негативных визуальных эффектов, мы зануляем вредоносное содержимое, что избавляет пользователя от опасности и в большинстве случаев не имеет заметного эффекта.
%%To avoid interference with the user experience, we use padding that destroys the payload of the possible exploit, but does not have any visible impact on the rendered website. %For example, we can use \verb|<span style="display:none"><span/>| or a random length sequence of Unicode white space such as the zero width non joiner U+200C. 
%The \tool{} prototype currently defuses a possible exploit payload in case the heuristics indicate any form of overflow or heap spray. This means that strings longer than 4096 bytes containing suspicious characters, as well as, suspicious MIME types and CLSID strings assigned to new and existing DOM elements, are being modified.
Прототип \tool{} уничтожает возможную попытку использования уязвимости вредоносным содержимым в том случае, если эвристическая модель обнаруживает любую ыорму атак переполнения или кучи. Это означает, что строки, длина которых превышае 4096 байт, содержащие подозрительные символы, MIME типы и CLSID строки, относящиеся к новым DOM элементам подвергаются изменению.

%Unlike approaches either completely allowing or disallowing JavaScript execution such as NoScript or the Internet Explorer XSS Filter, \tool{} has minimal impact on the user experience since only the critical function call is being defused, whereas the rest of the (possibly benign) JavaScript codeflow is not affected at all. This also minimizes the negative effects of false positives our tool might have in practice.
В отличие от подходов, полностью запрещающих или разрешающих исполнение JavaScript, таких как NoScript или Internet Explorer XSS Filter, \tool{} оказывает минимальное воздействие на пользовательский интерфейс, т.к. обезвреживаются исключительно критические вызовы функций, в то время как прочие (потенциально безопасные) части JavaScript кода не подвергаются воздействию. Это также минимизует негативный эффект в случае ошибок, которые может допустить наша разработка на практике.

%==
\subsection{Реализация в виде браузерного дополнения}
\label{system_design:markup}
%==

%The purely JavaScript based approach that we introduced so far has a few limitations which we discuss next. We found several ways to circumvent and attack our own tool while testing our approach, but we also came up with new techniques to be able to harden it against those detection bypasses. In the following, we first discuss several limitations, before we present a robust design of the general approach as a browser extension. Note that this reduces the portability since \tool{} needs to be customized for each browser, but the tool is better hardened against tampering attempts against our instrumentation. While the extension is browser-specific, each extension is still portable across operating systems and hardware platform. Furthermore, the core technology of our approach remains the same for each browser.
Подход, предложенный нами, использующий чистый JavaScript, имеет несколько ограничений, о которы пойдет речь ниже. Мы обнаружили несколько способов обхода и атаки на нашей разработки во время тестирования подхода и предложили несколько новых технологий усложнения обхода. В дальнейшем, мы сначала обсудим несколько ограничений, перед тем как преподнести надежную разработку нашего подхода в виде браузерного дополнения. Следует учесть, что это снизит переносимость, ввиду необходимости настройки \tool{} отдельно для каждого браузера, но повысит уровень защиты нашего инструментария относительно атак постороннего вмешательства. Несмотря на то, что дополнение не является кросс-браузерным, оно всё ещё остаётся кросс-платформенным. Более того, базовая технология нашего подхода остаётся одинаковой для любого браузера. 

%then much harder to detect and bypass. % in Section~\ref{system_design:dom_elem_surveillance}.

\vspace{-3ex}

%==
\subsubsection{I-фреймы}
%==

%One of the biggest challenge for our JavaScript approach and comparable tools are \verb|<iframe>| tags pointing to JavaScript URIs~\cite{_client-side_????} or resources using the~\verb|data| protocol handler (so called \emph{data URIs} as defined in RFC 1998~\cite{masinter_rfc_1998}). An iframe containing a \verb|src| attribute pointing to such an URL executes the JavaScript or similar code contained in the URL as soon as the user agent's parser has reached this position in the DOM tree. The JavaScript is not being executed in the window context we can control with our tool, but in an implicitly created fresh context. This of course renders our approach useless since there is no way we are able to monitor the execution in the previously described manner. Listing~\ref{lst:iframe} illustrates this problem, and we verified this behavior in all major browsers.
Одной из наибольших проблем для нашего JavaScript подхода и прочих сравнимых с ним являются теги \verb|<iframe>|, указывающие на JavaScript URI~\cite{_client-side_????} или рексурсы, используя протокол обрабокти данных (так же называемый \emph{data URIs} по стандарту RFC 1998~\cite{masinter_rfc_1998}). I-фрейм, сожержащий атрибут \verb|src|, указывающий на такие URL исполняет JavaScript или ему подобный код, содержащийся в URL, в тот момент, когда браузер пользователя достигает этой позиции в дереве DOM. JavaScript исполняется не в контексте окна, который мы можем контролировать, а в новом, неявно созданном. Это делает наш подход бесполезным, т.к. не позволяет нам отслеживать исполнение вышеописанным методом. Листинг~\ref{lst:iframe} исллюстрирует эту проблему, что подтверждается всеми современными барузерами.

%\begin{lstlisting}[caption=Iframe and object tag setup to bypass analysis, label=lst:iframe,captionpos=b]
\begin{lstlisting}[caption=I-фрейм и тег объекта выставлены для обхода анализа, label=lst:iframe,captionpos=b]
  <iframe src="javascript:evil()"></iframe>
  <object data="data:x,%3cscript>evil()%3c/script>"></object>  
\end{lstlisting}

%The same effect can be observed for \verb|<object>| tags since most user agents have them behave similarly to \verb|<iframe>| tags depending on what source they point to. The example in Listing~\ref{lst:iframe} also shows how an object tag using a data attribute acts equivalently to an \verb|<iframe>| with a \verb|src| attribute.
Такой же эффект может наблюдаться для тегов \verb|<object>| т.к. большинство браузеров застваляют из вести себя так же, как теги \verb|<iframe>|, в зависимости от ресурса, на который они указывают. Пример в листинге~\ref{lst:iframe} показывает, как тег объекта, используя атрибут данных ведет себя точно так же, как тег \verb|<iframe>| с атрибутом \verb|src|.

\vspace{-3ex}

%==
\subsubsection{Ссылки}
%==

%Similar to the previously described iframe problem, a \verb|<a>| tag applied with a target attribute either set as \verb|_blank|, \verb|_top|, or just a bogus value and a JavaScript or data URI as \verb|href| attribute value will have the given code be executed in a new window context. This again bypasses the detection mechanism and renders an implementation in pure JavaScript bypassable. The target attribute is usually used to specify if a link should open in the same or rather a new window. The target attribute can also be used to open a link in a specifically named window context.%, as shown in Listing~\ref{lst:linkTag}.
Похожие проблемы вызывает тег \verb|<a>|, применяемый с целевым атрибутом, выстваленным в \verb|_blank|, \verb|_top|, или некоторое фиктивное значение и некоторым значением JavaScript или URI атрибута \verb|href|, вызовет исполнение кода в контектсте нового окна. Это также позволяет обойти механизм обнаружения и делает раелизацию на чистом JavaScript обходимой. Целевой атрибут обычно используется для идентификации того, должна ли сслыка быть открыта в текуще или специально названном контексте окна.%, as shown in Listing~\ref{lst:linkTag}.

%\begin{lstlisting}[caption=Link tag setup to bypass analysis on click, label=lst:linkTag]
%  <a href="javascript:evil()" name="arbitrary_name">click</a>
%\end{lstlisting}

%This feature is necessary for websites making heavy use of frame sets, frames, and pop-up windows. In case the user agent receives a target attribute value that does not exist in the currently existing scope, the link will open in the same window, but a new window context.
Эта возможность необходима веб-сайтам, использующим множетво фреймов и всплывающих окон. В случае, если брузер получает значение атрибута, которое не существует в текущей оболасти видимости, ссылка будет открыта в том же окне, но в другом контексте.

\vspace{-3ex}

%==
\subsubsection{META-перенаправление}
%==

%Many user agents provide the possibility to emulate HTTP header information in-line by using \verb|<meta>| tags combined with the \verb|http-equiv| and the \verb|content| attributes. An attacker can abuse this feature by forcing the user agent to perform a redirect after a given amount of time ranging from 0 to \textit{n} seconds as shown in Listing~\ref{lst:meta}. 
Множество браузеров делают возможной встроенную эмуляцию информации HTTP-заголовка, используя тег \verb|<meta>| в комбинации с \verb|http-equiv| и атрибутом \verb|content|. Злоумышленник может злоупотребить этой возможностью, принуждая браузер к перенаправлению после промежутка времени от 0 до \textit{n} секунд, как показано в листинге~\ref{lst:meta}. 

%\begin{lstlisting}[caption=META refresh example bypassing analysis, label=lst:meta,captionpos=b]
\begin{lstlisting}[caption=Пример обхода анализа с использованием META \verb|refresh|, label=lst:meta,captionpos=b]
  <meta http-equiv="refresh" content="0;url=javascript:x()" />
\end{lstlisting}

%Again, JavaScript and data URIs are being used to execute script code. It strongly depends on the user agent in how far this kind of attack is capable of bypassing our approach. Browsers based on the Gecko layout engine~\cite{_gecko_????} do not allow META redirects to JavaScript URIs anymore, but they still support data URIs to be used instead. All other tested browsers such as Chrome, Opera and Internet Explorer still support JavaScript URIs in this use case. While some of them execute the JavaScript code in the scope our tool controls, all browsers supporting data URIs can use those as a working bypass.
И снова, JavaScript и data URI используются для выполнения кода скрптов. Это сильно зависит от браузера и способности конкретного типа атаки обойти наш подход. Браузеры, в основе которых лежит движок Gecko~\cite{_gecko_????} более не разрешают META-перенаправление на JavaScript URI, но поддерживают data URI в качестве замены. Все прочие браузеры, на которых проводилось тестирование -- Chrome, Opera и Internet Explorer продолжают поддерживать JavaScript URI в таком контексте использования. В то время как некоторые из них исполняют JavaScript код в области видимости, контролируемой нашей разработкой, все браузеры, поддерживающие data URI могут использовать в качестве реального обхода.

%==
%\subsubsection{History Spoofing}
%==

%HTML 5 introduces a new feature that can be used for history spoofing and targeted same-domain redirects. The user agent's \verb|history| DOM object has been extended by two methods in most recent browsers like Chrome 7, Firefox 4, and Opera 10. 

%These are \verb|history.pushState()| and \verb|history.replaceState()|, both of which can be used to change the content of the address bar and inject new states into the domain history~\cite{_manipulatingbrowser_????}. So far almost none of the tested benign websites makes use of this features. Since attackers can utilize these two methods to hide URL parameters containing payload, it might be part of future heuristics to monitor calls to \verb|history.pushState()| and \verb|history.replaceState()|. Also redirects to malicious same-domain URLs can be triggered by combining these methods and \verb|history.go()| and \verb|history.back()| as shown in Listing~\ref{lst:push_state}. The properties of the \verb|location| object reflect the history modifications, too. This enables an attacker to silently change the value of \verb|location.href| to leverage an attack.

%\begin{lstlisting}[label=lst:push_state,caption=Alternative redirection method via history object]
%  with(history)pushState(0,0,'/something/rather/#spoofy'),go()
%\end{lstlisting}

\vspace{-3ex}

%==
\subsubsection{Наблюдение за DOM элементами}
\label{system_design:dom_elem_surveillance}
%==
%The solution to the problems discussed above can be found in scanning and analyzing the website's markup during parsing of the DOM tree. This can be accomplished by using two user agent features: the DOM event \verb|DOMContentLoaded| and the possibility to select all existing DOM elements with the query \verb|document.getElementsByTagName('*')|~\cite{_gecko-specific_????}. Before the document is actually loaded and rendered, the script can loop over the existing DOM elements and check assorted tag attribute combinations such as \verb|<iframe>| and \verb|src| or \verb|<a>| and \verb|href| or the mentioned \verb|<meta>| and \verb|content|. Listing~\ref{lst:preeval} illustrates how this pre-evaluation of JavaScript code can be implemented.
Решение описанных выше проблем может быть получено посредством сканирования и анализа кода веб-сайта в процессе парсинга DOM дерева. Это может быть достигнуто путем использования двух браузерных возможностей: DOM события \verb|DOMContentLoaded| и возможности выбора всех существующих DOM элементов при помощи запроса \verb|document.getElementsByTagName('*')|~\cite{_gecko-specific_????}. Перед реальной загрузкой и отрисовкой документа, скрипт может циклически обходить существующие DOM элементы и проверять отсортированные комбинации атрибутов, таки как \verb|<iframe>| и \verb|src| или \verb|<a>| и \verb|href| или упомянутых ранее \verb|<meta>| и \verb|content|. Листинг~\ref{lst:preeval} иллюстрирует, как может быть реализована такая предобработка JavaScript кода.

%\begin{lstlisting}[label=lst:preeval,caption=Example for markup analysis before execution,captionpos=t]
\begin{lstlisting}[label=lst:preeval,caption=Пример анализа кода страницы перед выполнением,captionpos=b]
  document.addEventListener("DOMContentLoaded", function(){
      var elements = document.getElementsByTagName('*');
      for(var i in elements) {analyze(elements[i].src);}
  }, false);
\end{lstlisting}

%In case the protocol handlers \verb|javascript:| or \verb|data:| appear at the very beginning of the strings to check, a pre-evaluation can take place: the code can be executed in an environment again controlled by our tool. Most user agents allow line-breaks, tabs and several more control characters merged into the protocol handler so a pre-filtering is mandatory. 
В случае, если обработчики протоколов \verb|javascript:| или \verb|data:| обнауживаются в самом начала проверяемых строк, может произойти предвычисление: код может быть исполнен в среде, контролируемой нашей разработкой. Большинство браузеров допускают объединение разрывов строк, символов табуляции и прочих контрольных символов и обработчиков протоколов, что объясняет необходимость префильтрации.  

%To avoid interferences with the website's functionality and user experience, this can be done in a cloned version of the existing DOM. After evaluation and analysis, the results can be channeled back to the tool's logging components and be merged with the already existing scoring. Tests have shown that this approach works very well in practice already with most passive attack vectors requiring user interaction. Active JavaScript execution via \verb|<iframe>| and \verb|src| combinations can be intercepted too, but most user agents besides Chrome add unnecessary limitations.
Для того, чтобы избежать неполадок в работе с функционалом веб-сайта, такая предобработка может быть выполнена над копией существующей DOM. После вычисления и анализа, результаты могут быть возвращены обратно в журналирующие компоненты нашей разработки и объединены с результатами уже существующей оценки. Тестирование показало, что такой подход отлично работает на практике с пассивными направлениями атак, требующими взаимодействия с пользователем. Активное исполнение JavaScript посредством комбинаций \verb|<iframe>| и \verb|src| так же могут быть отслежены, однако большинство бразузеров, кроме Chrome, вводят ненужные ограничения на это.
%Note that such an approach is not affected by heavy obfuscation either since the relevant data is being taken and analyzed directly from the already existing DOM tree and not the raw markup itself. The script accesses the code that has already been de-obfuscated and normalized by the user agent itself.
Следует учесть, что такой подход не затрагивается никаким уровнем обфускации, т.к. относящиеся к аналиизу данные берутся непосредственно из уже существующего дерева DOM, а не сырого кода. Скрипт получает доступ к уже деобфусцированному коду, нормализованному браузером пользователя.

%Nava demonstrated with \emph{Active Content Signatures} (ACS)~\cite{vela_nava_acs_2006} how a \\ \verb|<plaintext>| tag can be used to render all markup following after an arbitrary branch in the DOM tree can be rendered inactive for thorough inspection, modification, and sanitization before being inserted in the DOM tree again. This approach can be used to effectively deal with the mentioned problems around \verb|<iframe>|, \verb|<object>| and similar tags. This way, no race conditions can appear since the plaintext tag is turning every element into a single passive text-only DOM element providing unlimited amount of time for analysis and removal of malicious code.
Nava продемонстрировал при помощи \emph{Подписи ативного контента} (ACS)~\cite{vela_nava_acs_2006} как тег \\ \verb|<plaintext>| может быть использован для отображения документа после того, как некоторая ветка DOM оказывается замороженной для тщательного анализа и устранения угроз, перед возвратом в дерево DOM. Такой подход может эффективно рабоать с проблемами, создаваемыми тегами \verb|<iframe>|, \verb|<object>| и схожимис ними. Таким образом, исключаются гонки\footnote{race conditions -- ориг.}, т.к. тег \verb|<plaintext>| превращает каждый элемент в пассивный DOM элемент, предоставляя неограниченное время для анализа и удаления вредоносного кода.  

\vspace{-3ex}

%==
\subsubsection{Браузерные расширения}
%==
%Phung et al.\cite{phung_lightweight_2009} showed how similar approaches can be used to protect specific websites and applications against JavaScript based attacks such as XSS, CSRF and other attacks targeting the users of the attacked website or application~\cite{johns_code_2009}. Their approach encapsulates the native JavaScript methods and properties with an Aspect Oriented Programming (AOP) related approach based on a specific policy tailored to the website's features and specifics~\cite{_aspect-oriented_2010}. We suggest to move further and create browser-specific extensions such as a Firefox plug-in or an Internet Explorer Browser Helper Object (BHO) to provide more generic protection as well as gain better hardening against tampering attempts against our solution by attacker-provided code.
Phung и др.\cite{phung_lightweight_2009} показал, как сходные подходы могут быть использованы для защаиты специфических веб-сайтов от атак, основанных на JavaScript -- XSS, CSRF и других, целью которых является пользователь атакованного сайта или приложение~\cite{johns_code_2009}. ИМх подход инкапсулирует нативные методы и свойства языка JavaScript при помощи Асктно-Ориентированного Программирования (AOP)~\cite{_aspect-oriented_2010}. Мы решаем продвинуться дальше и создать браузерено-зависимое расширение, например плагин Firefox или вспомогательный объект браузера Internet Explorer(BHO) для обеспечения более общей защиты более сложной самозащиты. 

%Extensions for Google Chrome are easy to create, but do not provide the amount of flexibility necessary for our tool to work. This is due to the technique of using \emph{isolated worlds}, meaning a read-only mirroring for important and security critical DOM properties~\cite{barth_protecting_2009}. Our approach requires the ability to overwrite DOM elements of the website to protect users against attacks. An extension for Gecko based browsers fulfills all requirements necessary to make our approach work from within the browser as well as BHOs for the Internet Explorer. Besides the described JavaScript based version of \tool{}, we have also implemented a Greasemonkey user script and a browser extension for Firefox that performs basically the same task.
Очень лекгими в создании, но недостаточно гибкими для работы нашей разработки, являются расширения для Google Chrome. Это происходит по причине использования \emph{изолированного мира}, что означает получения доступа только для чтения к наиболее важным с точки зрения безопасноти свойствам DOM~\cite{barth_protecting_2009}. Наш подход требует возможности перезаписывания элементов DOM для защиты польщователя от атак. Расширение для браузеров, основанных на движке Gecko удовлетворяет всем необходимым требованиям работы нашего средства, что относится и к Internet Explorer BHO. Помимо описанных версий \tool{}, реализованных на JavaScript, мы также реализовали пользовательский скрипт Greasemonkey и браузерное дополнение для Firefox, решающее точн такую же задачу. 

%The tool nevertheless works fine being deployed as a regular JavaScript via in-page script tags. A proxy tool such as we used during testing can make sure all websites visited by a user using the proxy will be deployed containing the script file.

%==
\subsection{Детектируемость} %Fingerprinting
\label{system_design:fingerprinting}
%==

%\tool{} is designed to be hard to detect by an attacker. We consider this to be important since many drive-by download attacks we observed fingerprinted the visiting user agent and deployed their payload conditionally. The same behavior is shown by several current exploit kits~\cite{_drive-by_????}. As a first step to be stealth, our tool consists exclusively of JavaScript code and does not make use of any external resources such as style sheets or images. Thus, an attacker has no possibility to read style sheet information via \verb|window.getComputedStyles()| or utilize image tags and error handlers to find out about the existence of our tool. \tool{} also does not pollute the global scope such as the OWASP ESAPI tool~\cite{_category:owasp_????} or other comparable libraries. Instead, we use an architecture wrapped in an anonymous function. Any declared variable will reside inside this function scope, and thus does not leak into the global scope. 
\tool{} разработан в таком стиле, который будет сложно засечь злоумышленнику. Мы считаем это важным, т.к. множество атак непреднамеренной загрузки, изученных нами, детектировало браузер пользователя и разворачивало соответствующую вредоносную начинку. Такое же поведение демонстрируется некоторыми системами испольования уязвимостей~\cite{_drive-by_????}. Первым шагом к незаметности является то, что наша разработка выполнена исключительно на чистом JavScript и не использует каких-либо внешнх ресурсов, таки как файлы стилей или картинки. Таким образом, злоумышленник не имеет возможности прочитать информацию файла стилей посредством вызова \verb|window.getComputedStyles()| или обработать теги изображений и обработчики ошибок и обнаружить факт присутствия нашей разработки. Также, \tool{} не засоряет глобальную область видимости, аналогично разработке OWASP ESAPI~\cite{_category:owasp_????} и другим похожим библиотекам. Вместо этого мы используем архитектуру, обернутую в анонимную функцию. Любая объявленная переменная останется внутри области видимости этой функции и не утечет в глобальную область.

%Several user agents are prone against information leakage via the regular expression constructor object RegExp~\cite{_spanner_????-1}. The object inhabits several %child properties such as \verb|$`|, the alias \verb|leftContext|, and several more~\cite{_deprecated_????}. An example of such a leakage is shown in %Listing~\ref{lst:leakage}.
%
%\begin{lstlisting}[caption=Code example for JavaScript RegExp leakage, label=lst:leakage]
%   /\\u0024/.test('\x61\x6c\x65\x72\x74\x28\x31\x29\x24'),
%      alert(RegExp['$`'])
%\end{lstlisting}
%
%To avoid this kind of leakage, an empty or non verbose match like \verb|/ /.test(' ')| is being performed after any matching process. This way, an attacker cannot probe with a harmless string if the detection rules are in place and working. Note that calling the \verb|delete| operator on \verb|$`| etc. as well as on the RegExp object does not have any effect. Firefox 3.6.x and 4.0 Beta 4 do not enumerate these properties anymore (but they are still present). Chrome 7 still enumerates and supports \verb|$`|, \verb|$_|, \verb|$'| and others, as well as Opera 10, Safari 5 and Internet Explorer 8.

%Since the tool is making heavy use of overwritten native methods, an attacker could easily find out about its existence via several child properties of those methods if no further precautions are met. Let \verb|window.alert| be overwritten by a custom function. An attacker can call the \verb|toString()| or \verb|valueOf()| method of \verb|window.alert| which will result in leaking the source code of the overwriting function, instead of the string \verb|function alert() { [native code] }|. 
Т.к. разработка широко использует перезаписанные нативные методы, злоумышленник может с лёгкостью обнаружить её присутсвие через некотрые дочерние свойтсва этих методов, если не соблюдаются определенные меры предосторожности. Допустим, \verb|window.alert| переопределен некоторой функцией. Злоумышленник может вызывать метод \verb|toString()| или \verb|valueOf()| метода \verb|window.alert| что приведет к утечке исходного кода перезаписанног метода, вместо возврата строки \verb|function alert() { [native code] }|. 

%To avoid this problem, the \verb|toString()| method of each overwritten method has to be overwritten, too. 
%This of course leads to the problem that \verb|window.alert.toString.toString()| would leak information. 

%The solution to avoid leakage via \verb|toString| and its child nodes, is to overwrite the \verb|window.alert.toString.toString| with its parent method \verb|window.| \verb|alert.toString|. %, as shown in Listing~\ref{lst:toString}.
Решением по избежанию утечек через метод \verb|toString| и его дочерних методов, является перезапись метода \verb|window.alert.toString.toString| и его родительского метода \verb|window.| \verb|alert.toString|. %, as shown in Listing~\ref{lst:toString}.
%
%\begin{lstlisting}[caption=Approach for effective toString mimicking, label=lst:toString]
%  alert.toString = function(){ 
%    return 'function alert() { [native code] }'
%  }
%  alert.toString.toString = function(){ 
%    return 'function toString() { [native code] }'
%  }
%  alert.toString.toString.toString = alert.toString.toString;
%\end{lstlisting}
%
%This effectively overwrites the whole \verb|toString()| chain and implicitly affects \verb|valueOf()|, too. Thus a

%The attacker will not be able to detect the presence of our tool by using these two methods or a combination thereof. This approach works well in all tested browsers. Note that an adversary capable of executing arbitrary JavaScript in the attacked DOM might always find ways to detect the presence of \tool. Thus the tamper resistance established via the ES5 object capabilities is of immane importance for our approach.
Злоумышленник будет не в состоянии обнаружить присутствие нашей разработки при использовании этих двух методов или их комбинации. Этот подход хорошо себя проявляет при тестировании во всех браузерах. Следует учесть, что противник, способный исполнять произвольный JavaScript код в атакуемом DOM всегда имеет шанс засечь присутствие \tool. Таким образом, самозащита, достигаемая при помощи ES5 -- незаменимо важна для нашего подхода.

%A circumvention of this mimicking could be accomplished by calling \verb|Object.toString.apply(alert,[])|, since an untouched toString would be called and thus yield honest results not affected by our modifications. However, this can be avoided by also overwriting and sealing either \verb|Function.prototype.toString()| or \verb|{Array,Object,String,...}.toString|. Also the \verb|Function.prototype.apply()| and \verb|Function.prototype.call()| can be proxied to effectively get around this limitation.

%A major aspect of fingerprinting are \emph{timing attacks}, which are in general a very hard problem to deal with. This aspect can be considered as a limitation of \tool{} that we have so far not managed to get around: an attacker can make use of the fact that functional string concatenation and operator based string concatenation will have a completely different code flow as soon as the \verb|String.concat()| method has been overwritten. An attacker can thus perform two concatenation operations: if the timing value for the first one (i.e., done functionally with \verb|concat()|) differs significantly from the second one (e.g., performed with the + operator), then a method modification must have taken place. This could cause the attacker to not deploy the payload to avoid detection, and thus waste precious attack code, possibly containing exploits against unreported vulnerabilities.
Оновной проблемой детектируемости являются \emph{атаки по таймингам}, которые являются очень серьезной проблемой. Это может рассматриваться, как ограничение \tool{}, с которым у нас не получилось справиться: злоумышленник может использовать тот факт, что функциональная конкатенация строк и операторная, имеющая совершенно другую реализацию из-за перезаписи \verb|String.concat()| различаются. Злоумышленник может произвести две операци конкатенации и сравнить время их выполнения: если выполнение первой операции (\verb|concat()|) существенно отличается от времени выполнения второй (сделанной при помощи оператора "+"), то имеет место модификация метода. Это может предостеречь злоумышленника от развертывания вредоносного содержимого для избежания его фиксирования и, таким образом, утери великолепного хакерского кода, теоретически содержащего отчёт о ранее неизвестной уязвимости.

%%
%% MOVED TO DISCUSSION (SECTION 5)
%%
%%==
%\subsection{Limitations}
%\label{system_design:limitations}
%%==
%
%There are several limitations \tool{} is faced with in its current state. In an attack scenario where an adversary deploys a malicious PDF, Java Applet or Flash file without using any native DOM methods to create the necessary tags and attributes the heuristics used by \tool{} might not catch enough information to deliver an adequate score. A malicious website containing no more than \verb|<embed src="evil.pdf"/>| and not utilizing any native DOM methods will still be able to deploy and execute its payload. Same is for Java Applets and Flash files as well as malicious SVG files not operating on the user agent's DOM.
%
%Another limitation of the implemented prototype though is the lack of heuristic coverage on ActiveX based attacks. This is merely due to the fact that legacy versions of the Internet Explorer are not capable of executing the \tool{} code due to a lack of a proper and standards conform JavaScript runtime. This problems do not apply for the Internet Explorer 9 Beta we tested on. Note that this limitation is merely a matter of implementation and not a substantial problem of scope such as the aforementioned issue.
%
%Similar limitations currently exist in regards of detection of click-jacking and UI Redressing attacks. This also requires an additional set of detection rules covering detection of transparent or invisible injected elements overlapping other elements. Later versions of the \tool{} will be capable of supporting those detection features as well as specific ActiveX attack detection and prevention. Same goes for the detection of XSS worm activity: we analyzed several of the publicly available XSS worm samples from the AJAX Worm Database\cite{GC:07:AJAX-Worm-Database}. The detection rates are not sufficient yet since the heuristics would have to be adjusted further to track access to site specific sensitive information as well as information retrieval and out-of band channeling. This will be taken care of in future versions. %FIXME "channeling"... maybe nicer wording possible? <-- How about 'signaling'? Matches the out-of-band context, does it match the rest? -tf


